要聞港聞 20201222 星期二 蘋果日報

要聞港聞 20201222 星期二 蘋果日報

多次求助 衞署懶理
檢疫等九日 同屋一傳三

博思醫學員工中招 一為孕婦
照腦者除罩服藥傳染兩人

國產疫苗效用周三見真章
衞署專家下月檢視三品牌數據

僅必需店舖營業 再嚴峻頒居家令
許樹昌建議全港商戶落閘

逃亡53小時 自私確診男擒回伊院

==========

8小時前
終院：遊行禁蒙面合憲 民陣斥剝奪免於恐懼的自由

■陳弘毅認為政府應檢討目前是否仍存在制訂蒙面法時的「危害公安情況」，若不存在便應撤銷。資料圖片
8小時前
官：特首決定法例存廢 陳弘毅促檢討

8小時前
判詞採納政府證據 力陳示威暴力

8小時前
「應付危機需廣闊靈活權力」

■傳媒多次成為警方針對對象，防暴警對記者噴椒等場面屢見不鮮。
8小時前
警暴擾採訪 記協覆核敗訴 官稱應向政府索償 楊健興：失望沮喪

法官周家明
8小時前
官：警有職責 協助採訪非必然

■印尼女記者Veby Mega Indah去年9月在灣仔被警員射盲右眼，至今投訴無門。
8小時前
索差人身份屢被拒 記者難興訟

8小時前
變種病毒來勢洶洶 港禁英航班落地 國泰停飛至1月10日

8小時前
倫敦港人搶機票逃離

■英國爆出變種武漢肺炎病毒，打亂港人移民行程。
8小時前
停飛打亂移民部署

■梁卓偉指武肺病毒變種後繁殖率急升，每名患者將可傳染1.42人。
8小時前
專家：N501Y傳播力高75%

■政府突然更改從英國抵港人士的檢疫要求，令部份人感無所適從；圖為昨抵港人士。王子俊攝
8小時前
14+7「家監」玩謝留學生 醫生︰隨時傳親人再傳社區

■被問到向英國封關會否違反《基本法》，陳肇始昨僅稱相信沒有問題。
8小時前
內地通關英落閘 林鄭雙重標準

■暫停面授課堂下，僅小六及中六生可酌情回校。資料圖片
8小時前
停課延至下月10日 公僕續WFH

■限聚措施再延長14日，昨冬至晚上餐廳仍須禁堂食。中新社
8小時前
限聚永續 酒吧健身業叫苦

8小時前
源頭不明個案資料

■被納入強制檢測名單的油麗邨逸麗樓昨有人員為居民派發樣本樽。
8小時前
石籬 油麗 明華多3幢疫廈 接強檢令 做節煲湯變泡湯

8小時前
潛逃自私男瞞三日播毒行蹤

■瑪嘉烈醫院昨公佈，第6606號82歲女病人昨日離世。中新社
8小時前
兩護士中招 博思避談保護衣

■何君堯一邊表明支持基金撥款，一邊狠批政府派錢方法猶如「亂咁倒錢落坑渠」。
8小時前
建制口說不滿 照批64億抗疫

■廠商會會長吳宏斌展示網上工展會優惠產品。
8小時前
網上工展會$1貨吸客

8小時前
妻冬至首赴赤柱探「肥佬」林榮基撐黎智英：羞辱揭政權殘酷

■社民連昨日中午在灣仔擺街站收集簽名，呼籲釋放政治犯。社民連fb圖片
8小時前
民陣辦聯署促放政治犯

黎智英
8小時前
讀者打氣：「撐到天腳底」

8小時前
蘋論 ：大停電摑了中共三次臉 （李平）

■李子賢父親（左）與黃偉然太太（中）昨代表12人家屬到入境處遞信請願。
8小時前
家屬憂深圳秘審12人 促港府派員旁聽 要求由委託律師辯護

■佳節臨近，黃太及黃母不見親人逾百日，慨嘆不會慶祝。
8小時前
黃偉然母：團圓先係真正冬至

8小時前
活躍症少年勞教 祝父母聖誕快樂

■林卓廷昨手持《香港年報》，指政府扭曲7.21事件的描述。
8小時前
禁林卓廷離港 官稱與時並進

8小時前
官不信用鎚做裙 女生囚8月

■觀塘法院
8小時前
被告用證物示範魔術 旁聽者鼓掌

8小時前
涉揮斧殺同事潛逃 歐洲刑警追捕 法頭號通緝犯匿港組家庭

■案發當日法國警方派員到機場調查。
8小時前
任職機場控制塔 妄想受歧視

■港府與廣東省簽訂新協議，購買東江水將按量付費；圖為東江水東莞泵站。
8小時前
新協議改用統包扣減 東江水按量買慳三億

鍾劍華
8小時前
「不可分離的一部份」增五倍 港府新聞稿跟黨表忠

8小時前
未完全移除 屋署涉隱瞞 李漢民拒拆僭建「死剩種」

8小時前
羅冠聰申英庇護「永不棄港人身份」

8小時前
警拘三夜歸少年 一度指控搶槍

■上訴人王偉威獲撤銷定罪，惟直言因本案犧牲了朋友更失掉工作。
8小時前
擾秩序案大狀失職致原審錯判 罵「死差佬」男子上訴脫罪

■沙田法院
8小時前
官轟控方「粗疏輕率鬧劇」

■東區法院
8小時前
差人：警民關係仲可以接受

8小時前
江湖滾熱辣（尊子）

8小時前
隔牆有耳：陳肇始只准「英國病毒」不許「武漢肺炎」（李八方）

■鼠王芬（左）為亡友李私煙出頭，話一定要有人問責喎。
8小時前
隔牆有耳：鼠王芬為私煙出頭 證鋮浚哥確診（李八方）

■運送輝瑞疫苗時需用大量乾冰，但乾冰被列為飛行危險品，航空公司要格外留神。互聯網
8小時前
【國際專題】攸關6,000萬偏遠人口 -70℃運疫苗 全美撲乾冰

■輝瑞的疫苗儲存倉有大量超低溫雪櫃。路透社
8小時前
運疫苗機艙有窒息風險

■全球各地都希望盡快結束武漢肺炎疫情。
路透社
8小時前
假日空運乾冰漲價20倍

■美國密歇根州的輝瑞疫苗廠房人員，將包裝好的疫苗準備付運。互聯網
8小時前
黑客聚焦派疫苗物流網

8小時前
疫苗澳門有得揀，香港冇？（林忌）

8小時前
數碼文革時代（劉細良）

8小時前
攻台未至 窮台懾台先行（林海）

8小時前
只餘「強烈譴責」的背後（家興）

8小時前
寒冬黑夜中燃亮希望的火點（戴耀廷）

8小時前
蘋果會客室

8小時前
歡迎投稿

貓義工Ruby於本月尾用藥，藥費約4萬急需善長支持。
8小時前
蘋果基金｜貓義工Ruby於本月尾用藥 藥費約4萬急需善長支持

=========

最Hit

謝鋮浚上周六戴鴨舌帽和口罩離開八鄉寓所。資料圖片
11小時前
武漢肺炎｜李偲嫣丈夫謝鋮浚確診 梁美芬：正安排送院接受治療

11小時前
倫敦直擊｜希斯路機場航班訊息混亂 港人到場購票冀及時「逃離英國」

（資料圖片）
11小時前
陳少霞為「甩漏」大女隱瞞成績嬲到喊 以個人經歷告誡新人慎交朋友

點解病毒叫做「英國」，陳肇始就可以隨便講，叫「武漢」卻係所謂「污名化」呢？《蘋果》設計圖片
13小時前
李八方online︱陳肇始記招屢稱「英國病毒」大肆污名別國 卻禁記者叫「武漢肺炎」

11小時前
5打波青年遭截查擔心被票控 14歲仔被指搶槍 警晚上改口：無證據顯示有意圖

武肺變種病毒於英國蔓延，有專家稱變異未必源於英國，只是病毒去到英國才被驗出，亦有指病毒或是經由貓等動物宿主變異。《蘋果》設計圖片
13小時前
武漢肺炎︱變種病毒傳播率勁升75% 專家：或經由貓等動物宿主演變

13小時前
武漢肺炎｜確診病人李運強已返回隔離病房 拒絕透露過去3日行蹤

股榮指出，目前台積電的估值，追不上它的技術價值。
12小時前
美股．TSM｜美股調整必買的一隻股票（股榮）

==========